 %<1 Entête
%<2 Classe
\documentclass[11.5pt]{scrartcl}
\KOMAoptions{%
	headings=small,			% petite écriture pour les titres
	% open=right,					% les chapitres sur page de droite (double page)
	cleardoublepage=empty,	% pas de numéro de page pour les pages blanches
	numbers=noenddot			% supprime le point à la fin de la numérotation des titres
}

%<2 Langue et table de caractère
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{xspace}
\usepackage[frenchb]{babel}
\frenchbsetup{AutoSpaceFootnotes=false}
% \usepackage[%									% Police pdf légère
% 	% oldstylenums,
% 	% oldstyle,
% 	light
% 	]{kpfonts}

%<2 décoration de page
\usepackage[							% Mise en page
	top=55mm,
	bottom=11mm,
	left=17mm,
	right=17mm,
	heightrounded,
	]{geometry}
	\pagestyle{empty}

%<2 commandes perso
\usepackage{xspace}							% gestion des espaces en fin de macro

%<2 Commande de liste
\newcommand{\IT}[7]{%<3
	\par%
	\noindent%
	\makebox[0pt][l]{\rule[-4pt]{1.003\textwidth}{.05pt}}%
	{\large\bfseries #1}% Titre
	{\hfill #2}% Jour et date
	\smallskip% espace entre la ligne et le texte en dessous
	\par%
	\noindent%
	{\large #5}% Personnes
	{%
		\hfill%
		\emph{#6} -- %
		\makebox[.9em][r]{#3}\,h\,\makebox[.9em][r]{#4}%
	}%
	{% descriptif
		\begin{quote}
		\em%
		#7%
		\end{quote}
	}
	\par%
	\vspace{\fill}%
}

\newcommand{\ITsh}[3]{%<3
	% La même mais sans la personne et l'heure
	\par%
	\noindent%
	\makebox[0pt][l]{\rule[-4pt]{1.003\textwidth}{.05pt}}%
	{\large\bfseries #1}% Titre
	{\hfill #2}% Jour et date
	\smallskip% espace entre la ligne et le texte en dessous
	\par%
	{% descriptif
		\begin{quote}
		\em%
		#3%
		\end{quote}
	}
	\par%
}

\newcommand{\ITNH}[6]{%<3
	\par%
	\noindent%
	\makebox[0pt][l]{\rule[-3pt]{.5\textwidth}{.05pt}}%
	{% jour et date
		\textbf%
		{\large%
			#2%
		}%
	}%
	{%
		\hfill%
		\emph{#5}%
		\hfill%
	}%
	\par%
	{% titre de l'activité
		\smallskip%
		{\large%
			#1%
		}%
	}%
	{% descriptif
		\begin{quote}
		\em%
		#6%
		\end{quote}
	}% heure et lieu
	\par%
	\vspace{\fill}%
}

\begin{document}%<1

%<2 Titre
\noindent%
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\centering
	\Large
	Programme\\[1mm] Rencontr'Anima\\[6mm]
	\large
	\em
	saison 2019-2020
\end{minipage}
\vspace*{1cm}

%\IT{TitreDeLActivité}%<2
%	{JourEtDate}
%	{20}{00}
%	{Personnes}
%	{Lieux}
%	{Présentation}

\IT{Assemblée générale}%<2
	{Mercredi 11 septembre}
	{20}{00}
	{}
	{Salle communale}
	{Présentation du nouveau programme, suivi d'une collation.}

\IT{1001 Tomates}%<2
	{Mercredi 25 septembre}
	{18}{00}
	{M. \bsc{Blaser}}
	{Départ de l'école à 17h30}
	{Un collectionneur de tomates bio depuis 30~ans à Salavaux.}

\IT{Chocolat Cailler}%<2
	{Samedi 16 novembre}
	{14}{00}
	{}
	{Départ de l'école à 13h15}
	{Visitez la nouvelle exposition des 200~ans de la création de l'usine Cailler de Broc.}

\IT{Soirée Café}%<2
	{Mercredi 18 décembre}
	{20}{00}
	{\bsc{Pouponne} et \bsc{Loulette}}
	{Départ de l'école à 19h30}
	{Elle vous font découvrir leur torréfaction de café du monde aux Menteurs à Fribourg.}

\IT{Soirée Épiphanie}%<2
	{Lundi 6 janvier}
	{19}{00}
	{}
	{Départ de l'école à 18h30}
	{Chapelle St-Béat, Fribourg. Découvrez la tradition des Rois, en basse-ville de Fribourg.}

\IT{Recettes de grand-mère et souvenirs d'enfance}%<2
	{Mercredi 12 février}
 	{20}{00}
	{M\up{me} Cristina \bsc{Tattarletti}}
	{Salle paroissiale}
	{Venez partager avec cette experte en éducation de la petite enfance, des astuces et des souvenirs.}

\IT{Soirée cuisine indienne}%<2
	{Mercredi 4 mars}
	{20}{00}
	{Stéphanie \bsc{Rouiller}}
	{Salle communale}
	{À la découverte des épices indiennes.}

\IT{Visite du musée Gutenberg}%<2
	{Samedi 29 avril}
	{14}{00}
	{}
	{Départ de l'école à 13h30}
 	{Musée Suisse des Arts Graphiques et de la Communication, dans un bâtiment datant de 1527.}

\ITsh{Sortie surprise}%<2
	{Date à convenir}
	{}

%<1 Fin du document
\end{document}
% vim: set ts=3 sts=3 sw=3 tw=100 fdm=marker foldmarker=%<,%> spell:
